到底生離定死別痛啲？

生離：明明個人仲係到 但係由好愛好愛 變成兩個陌生人
死別：人唔係到 但係佢仲愛你

死別

一定係死別
生離就算同對方變得幾陌生都好 都仲有機會見
但死別 就係一世

死別
永不相見嘅感覺，遺憾嘅滋味，永遠都留喺在世嘅人心中。

生離死別小弟都經歷過
個人認為經過一段時間沖淡後 死別比生離多了一種無奈的痛
生離, 你仲會對重逢有一絲寄望, 即使果個人唔係係你身邊, 但你會覺得將來仍有機會坐低噓寒幾句, 即使再見時可能已經成為陌路人

而死別, 當你仍有說話要同已死之人說, 你只可以將說話永久收在心底裡 或者 選擇去佢墳墓前傾訴, 但你知道到最後, 呢D心底說話只會飄向虛無, 佢永遠都唔會再聽到你o既心聲, 亦唔會再作出任何回應

乜都未試過
不過我覺得死別我會一世都放唔低

可能自己後生+經歷少

係我自己經歷過既角度來講
生離得既,最多都係友情同愛情 (絕交,移民,分手,綠帽等等 )
而死別就唔同,通常都係親情 (我知友情同愛情都可以死別,但做得朋友/女朋友既都係咁上下年紀,無事無幹都唔會死別,除非意外,而慶幸好朋友同女朋友都真係無經歷過D咩意外)

所以我自己覺得係死別痛D
如果生離,無左個好朋友/ 女朋友,一定都好傷
但既然生離得,證明始終都只係個過客 又無命中注定既血源關係,三,四年點都釋懷
佢地「好朋友」同「女朋友」既位置亦會隨住人生路上被其他人替代

但死別,睇住我大,好鍚我,我BB時寄住過一段時間,幫手揍我
大左都成日見既呀爺呀嫲如果有日走左既話...真係會好難過,幾多年後都一樣會掛住佢地,但已經番唔到去
因為佢地係永遠無法取代,一生人只得一個呀爺一個呀嫲
當然仲有呀爸呀媽呢D都係,一幻想到佢地走晒,得番我自己一個,再望番以前D合照,諗起都想喊

可能因為我仲困係一個迷思入面..兩年前佢cancer離開左我，雖然我到衣家都未放低，仲好掛住佢，但係有時我會諗，起碼我同佢經歷左好多事，最後嘅時間都過得好開心。

每當我遇到咩開心唔開心嘅事，我會覺得佢係天上面會見到，佢陪緊我經歷衣一切，佢好似仲係到咁。曾經有人質疑我，點解佢死左你好似冇事發生咁，你係咪好想佢死？ 我唔想！但係同時我都唔想失去埋佢嘅愛。我知道衣個係一個好錯嘅諗法，但係我豁然唔到，亦都有人問我，假如佢可以翻生、冇任何病痛，但係條件係佢唔再愛你，你願唔願意。諗住衣個問題，我竟然答唔出，因為我知道自己有個好自私嘅諗法，我唔想失去佢嘅愛。

我知道自己衣家完全係依賴緊佢嘅愛去生存落去，我知道自己好病態，但係我放唔低，我可以點做？

我都好明白假如親人離去嘅個種傷痛一定會痛一世，但係我未經歷過，所以有時見到衣家嘅自己，都覺得好對唔住佢地...

兩年時間其實好短,放唔低好正常 愛得愈深傷得愈深 夜深寂寞傷心就喊唔好收埋收埋 等時間沖淡無唯一方法 好無奈只可以咁同你講
分享下我o既事, 有位好錫我由細睇到我大o既親人大約係8年前走左, 當時,每當我一訓教合埋眼就會諗起佢o既身影繼而流下男兒淚 , 有時屋企空無一人, 得自己坐梳化果時, 會幻想下如果佢仲未走 可以同我傾下計 分享下生活點點滴滴 至少一句 咁樣可以有幾好呢 有時我都會好似你咁諗認為佢仲係天上睇住自己 其實都唔係壞事 至少心靈上會令自己好過D 而咁多年過去 身邊人一個一個咁走 先明白淡淡交會過各不留下印係呃人o既 每當有人走o既都仲係好難釋懷 但慢慢學會接受並相信到自己走果日就會同佢地重聚

做乜又回多我一次

冇所謂
反正都係以後唔會再見面

好想同我爸講多聲對唔住、多謝你、你會永遠係我心入面。但人都走了，軀體都已經推左入爐燒成灰，乜都冇了。只留下回憶。